冒認普京twitter帳號被封 6年來百萬粉絲遭騙

假普京帳戶至今約有100萬名追隨者，主要張貼普京進行公開活動的消息和政府連結。

社交網站twitter周三（28日）宣布，關閉一個懷疑冒充俄羅斯總統普京的帳戶。暫時未知道那個帳戶的主人的真正身份，以及他開設那個帳戶有何動機。

twitter發表聲明表示，接獲俄羅斯政府官員舉報後進行調查後，證實該帳戶與普京本人沒有任何關係。twitter認為舉報有效，於是決定中止帳戶「@putinRF_eng」，懷疑該帳戶是冒充俄羅斯總統普京。

涉事可疑帳戶於2012年開設，至今約有100萬名追隨者，主要張貼普京進行公開活動的消息和政府連結。

假冒咁咗多年先BAM